{
    "question": "Sebuah durian yang berada dipohonnya setinggi 5 m diatas tanah, jika energi potensial durian 196 J dan percepatan gravitasi 9,8 m/s\u00b2, berapakah massa durian itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "196 J = m.h.g (rumus Energi Potensial)<br>196 = m.5.9,8<br>196= m.49<br>m = 196:49<br>m= 4<br>Jadi massanya adalah 4 kg ^^<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Dik g=9,8 m/s<br>\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  h= 5m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 Ep = 196 j<br>Dit m ?<br>jawab.<br>Ep = mgh<br>196 = m.9,8 . 5<br>196/49 = m<br>m = 4 kg<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitung-frekuensi-senar-gitar-yang-bergetar-sebanyak-250-kali-dala-796",
            "question": "Hitung frekuensi senar gitar yang bergetar sebanyak 250 kali dalam waktu 3 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f= n/t = 250 / 3 = 83,333 hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Resolution<br>[tex]f=n/t \\\\ =250/3 \\\\ =83,33 Hz[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-bila-kelebihan-dan-kekurangan-karbohidrat-901",
            "question": "Apa yang terjadi bila kelebihan dan kekurangan karbohidrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : busung lapar<br>kelebihan :obesitas/kegemukan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kelebihan : Obesitas<br>Kekurangan : Busung lapar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-cel-197",
            "question": "Tolong dibantu ya    Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fahrenheit mempunyai suhu 32-212<br>Celcius mempunyai suhu 0-100<br>\u0394F : \u0394C = (212-32) : (100-0)<br>\u0394F : \u0394C = 180 : 100<br>(Tf - 32) : (Tc - 0) = 180 : 100<br><u></u>180/(Tf - 32) = 100/Tc, jika Tf = Tc<br>18/(Tc-32) = 10/Tc, kali silang<br>10Tc-320 = 18Tc<br>(10-18)Tc = 320<br><u></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0  -8Tc = 320<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tc = -40 = Tf<br>maka, suhunya -40<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-melihat-objek-lensa-yang-dilihat-langsung-oleh-mata-adalah-140",
            "question": "Untuk melihat objek lensa yang dilihat langsung oleh mata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Lensa okuler,</strong> adalah lensa mikroskop yang terdapat di bagian ujung atas tabung berdekatan dengan<strong><em> mata pengamat,</em></strong> dan berfungsi untuk memperbesar bayangan yang dihasilkan oleh lensa obyektif berkisar antara 4 hingga 25 kali.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buaya-sering-mengangakan-mulutnya-dalam-waktu-yang-lamamengapa-h-284",
            "question": "Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama.mengapa hal itu dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk melepaskan panas di tubuh nya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mengurangi panas tubuhnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suruh-buat-contoh-soal-rumus-rumus-fisika-dan-jawabannya-kelas-962",
            "question": "Suruh buat contoh soal rumus-rumus fisika dan jawabannya\u00a0 kelas 7    \u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u00b2\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nJarum panjang sebuah jam mempunyai panjang 6 cm. Tentukan vektor \nkecepatan rata-rata ujung jarum tersebut dalam interval waktu 20 menit \ndari angka 12 ke angka 4. Nyatakan dalam sistem koordinat, di mana sumbu\n x ke arah angka 3 dan sumbu y ke arah angka 12.\n<span>\n<br></span>\n<span>\nr1\u00a0= 6j cm</span>\n<span>\nr2\u00a0= (6 cos 30\u00b0 i+ 6 sin 30\u00b0 j) cm</span>\n\n= (3\u221a3 i + 3 j) cm\n\nVektor perpindahan:\n<span>\n\u2206r = r2\u00a0\u2013 r1\u00a0= = 3\u221a3 i + (3 \u2013 6) j</span>\n\n= (3 \u221a3 i \u2013 3 j) cm\n\nKecepatan rata-rata\n<span>\nVr= \u2206r\u00a0= (3\u221a3\u00a0 i \u2013 3 j) cm<br>\n\u2206t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 menit</span>\n\n= (0,15 \u221a3 i \u2013 0,15 j) cm/menit\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-digantung-dengan-seutas-tali-massa-benda-tersebut-1-885",
            "question": "Sebuah kubus digantung dengan seutas tali. Massa benda tersebut 1800 g. Jika percepatan gravitasi nya 10m/s2 dan benda dalam keadaan seimbang, berapakah gaya tegangan tali?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik. m= 1800 g= 1,8 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 f = 10 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a= f/m = 10/1,8 = 5,56<br>dit : T?<br>jadi<br>T= m x a <br>T= 1,8 x 5,56 <br>= 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-2x-gt-590",
            "question": "\u00a0 \u00a0tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut\u00a02x \u00a0&gt; 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u00a0 </span>2x \u00a0&gt; 12<br>2x : 2\u00a0&gt;12 :\u00a02<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &gt; 6</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x &gt; 12<br>x &gt; 6................. masing2 dibagi 2 kiri dan kanan<br>hp {7,8....}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}